北韓疑為散布WannaCry幕後黑手

網絡勒索攻擊自上周五爆發後，全球數十萬電腦受到勒索軟件「WannaCry」攻擊，各國同時追蹤發動是次攻擊的幕後黑手。有電腦保安公司表示，今次攻擊的幕後黑手可能是北韓，因為他們發現WannaCry早期版本所使用的部份編碼，與北韓黑客組織Lazarus相同。

網絡保安公司Symantec和卡巴斯基（Kaspersky）表示，他們從WannaCry在今年二月的版本中，發現其部份編碼與北韓黑客組織Lazarus所採用的編碼相同。卡巴斯基在聲明中表示：「雖然他們發現了這些關係，但這只是一些很微不足道的關聯，我們仍然在調查當中。」

有傳媒向北韓駐聯合國代表查詢有關說法，但未獲回覆。

卡巴斯基上月曾發表報告，指Lazarus涉及全球18個國家和地區的金融機構網絡攻擊事件，目標包括台灣、哥斯達黎加、埃塞俄比亞、加蓬、印度、印尼、伊拉克、肯尼亞、馬來西亞、尼日利亞、波蘭、泰國及烏拉圭等地的金融機構；報告亦把去年孟加拉中央銀行遭黑客盜取8100萬美元的事件，指向Lazarus。

Lazarus的活動可追溯到2009年，而2013年南韓的銀行和廣播公司發生嚴重的網絡攻擊事件，以及2014年索尼影業推出電影《刺殺金正恩》後遭受大規模攻擊，也被懷疑與Lazarus有關。

windows 保安漏洞竟然賣到去北泡

北韓都無中過wanna cry

北韓黑客組織點解改個英文名

聯合國集體搵人埋單

噉之前個英國英雄真係要死啦
一陣北韓射支核彈炸死佢同堆爆佢信用咭

屈個弱智人士係黑客
不如話埋北韓強姦街邊隻狗啦

邊個國家最大得益 ？

重要係聖經入面嘅人家

中國或成最大贏家

因為崇洋

On9 乜都唔識係度9up
朝鮮班黑客政府訓練 好勁

d code抄黎抄去有咩出奇

你自己咪又係9up緊

咁大頂帽笠落金仔到
唔知多唔多人信呢

照我話 係香港 IT 狗做既

證據: 佢地最鍾意抄code

可信度為零。
就算上次攻擊sony嗰個都未必係北韓，借刀可能性大啲。

索尼影業黑客入侵事件是發生於2014年11月24日的一場黑客攻擊事件。黑客組織「和平衛士」（Guardians of Peace）公布索尼影業員工電郵，涉及公司高管薪酬和索尼非發行電影拷貝等內容[1][2]。儘管美國情報官員認為該網絡攻擊獲得朝鮮政府資助，但就北韓是否得益於有公司電腦系統知識的索尼影業內部員工的問題仍存在分歧[3] 。

儘管黑客的動機尚未透露，但行動與即將上映的電影《採訪》有關，此片描繪了一起針對朝鮮最高領導人金正恩的暗殺行動；一旦此片發行，黑客揚言發動恐怖主義行動。索尼影業最終決定取消此片的發行，但最終還是在耶誕節如期發行。

2015年1月8日，CNN報導稱，北韓秘密的駭客網路部隊北韓秘密的駭客網路部隊121局在中國遼寧省瀋陽市設有秘密據點，七寶山飯店是北韓駭客活動的地點之一；而中方予以否認。[4]

點解會有班井底之蛙以為北韓黑客好廢?

仲有單

據南韓官員估計，北韓的黑客部隊人數達1,700人，背後有逾5,000人支援，包括訓練員、督導員和其他支援人員。由於北韓網絡基建差，黑客一般都被派往中國、東南亞和歐洲等海外國家工作。

搞賭網賺外快

南韓官員指北韓自1990年代初，開始建立網絡襲擊力量，在國內挑選精於玩電腦的年輕人，培訓他們成黑客，南韓在2009年開始發現北韓黑客施襲。
北韓又窮又孤立，大多數國民亦沒有機會出國，對於這些年輕黑客來說，能在海外工作有很大吸引力，據指如果他們能夠達到政府訂出的目標，就可以繼續在外國生活，而且可以藉着搞非法賭博網站賺外快。
不過，跟北韓其他海外勞工一樣，這些黑客一直受到上線監察，以免他們對政府有離心，而他們搞賭網賺到的錢，亦要跟上線分。
美國《紐約時報》

會唔會係趁機入金仔數想世界大戰

人人係鬼

又屈鳩肥仔

又俾人撚狗咁撚 好柒

北韓夜晚連燈都冇得開, 電力都不足, 資源咁貧泛,

邊有能力做到一支威脅到世界既黑客組織出黎

北韓平民邊會有電腦

同埋北韓係用linux 點會中windows 毒

train一team黑客可以好低成本
你估好似香港咁入到u先學 c language咩

呢啲柒頭老是常出現

北韓hack nsa 定係同黑客買返嚟

train一team黑客可以有幾低成本
其實大學生都好平

Google 下朝鮮黑客都搵到唔少新聞啦 弱智無知得黎仲要懶 無撚得救

睇d名都知係班不學無術既小學雞

好似有wor

朝鮮黑客基本都係政府訓練

有